注意：F-Droid 需要 root 权限才能安装特权扩展为系统的 "priv-app"。

[[org.fdroid.fdroid]]可以自行使用系统特权或权限来安装、更新或删除程序。取得这些特权的唯一方法是成为系统app。

这就是特权扩展的用武之地 - 它是一个独立的应用程序，而且小得多，可以被安装为系统应用程序，并通过 AIDL IPC 与主应用程序通信。

这有多个优点：

* 减少系统分区的磁盘使用量 * 系统更新不移除 F-Droid * 通过 root 安装到系统的过程更安全

这被打包为 OTA (Over-The-Air) 更新 ZIP 文件。它必须使用 TWRP 或其他可以从 /data 分区中的 /data/data/org.fdroid.fdroid 文件夹刷入系统更新的 Android recovery 来安装。独立的 APK 名为 [[org.fdroid.fdroid.privileged]] , 在安装此 OTA 包后提供更新。
